《泰晤士報》：世界可恥地對香港困境沉默 英政府對黎智英遭遇缺乏行動

壹傳媒集團創辦人黎智英遭當局加控涉嫌《港區國安法》的「勾結外國或者境外勢力危害國家安全」罪名，英國《周日泰晤士報》評論認為，雖然黎智英擁有英國公民身分，但英國政府只是表達「深切關注」，缺乏實質行動，世界也可恥地對香港目前面對的困境沉默。

末代港督彭定康日前接受法國電視台訪問，形容香港的情況「有如已被中國鎖上手銬」。《周日泰晤士報》評論同意彭定康的說法，並指世界應加強對中國的譴責。

文章又提到，特首林鄭月娥多次強調一國兩制在香港行之有效，但實際上，這在中國的鐵腕統治下難以維持。

文章指，中國越令港人感到難受，就會有越多港人尋求離開。英國向擁有英國國民（海外）護照（BNO）資格的港人提供「5+1」的入籍途徑，英國內政部預計未來3年約有50萬人移居英國。

除了英國，港人也將會前往美國及其他國家。評論認為香港人接受過良好教育、善於營商，會為英國帶來好處，應該要歡迎，而中國當局就只能責怪自己。（國際中心／綜合外電報導）

推

要怪就要怪WALL STREET大老闆要BIDEN。
文人個格不嬲都賤格。

所以西方一眾民主國家有份造成香港呢個局面
既然你哋放手唔理奶人仔
好撚想中國好快可以統戰全世界
就算我做隻支共蟻民
都想睇下班西人入教育營

歐洲再教育營、歐洲人民技能學校

白皮豬黑皮豬